【2021年】【0102 LIVE】衞生署及醫管局4點半疫情簡報會

是日出席代表：衞生署衞生防護中心傳染病處主任張竹君、醫管局總行政經理（病人安全及風險管理）何婉霞

大

Hi

hi

基本料：
※截至尋日午夜12點 有8888宗確診+1宗疑似確診個案(#97)

香港確診個案 (2020年)
※0123 1900 to 0131 2000 確診個案：0 → 13
※0131 2000 to 0229 2000 確診個案：13 → 95 (+82)
※0229 2000 to 0331 1600 確診個案：95 → 714 (+619)
※0331 1600 to 0430 1600 確診個案：714 → 1037 (+323)
※0430 1600 to 0531 1600 確診個案：1037 → 1084 (+47)
※0531 1600 to 0630 1600 確診個案：1084 → 1205 (+121)
※0630 1600 to 0731 2359 確診個案：1205 → 3397 (+2192)
※0801 0000 to 0831 2359 確診個案：3397 → 4822 (+1425)
※0901 0000 to 0930 2359 確診個案：4822 → 5097 (+275)
※1001 0000 to 1031 2359 確診個案：5097 → 5330 (+237)
※1101 0000 to 1130 2359 確診個案：5330 → 6396 (+1066)
※1201 0000 to 1231 2359 確診個案：6396 → 8888 (+2492)

澳門0宗
係得啲港畜咁折墮有幾十宗仲打飛機

lm

頂住呀

武肺民間資訊

※確診個案資料，夜晚9點打後去依度等佢update，記得揀啱日子

確診個案到訪地點 (夜晚先update)
(想睇以前嘅可以自己改PDF個日期)

完喇，應該開多幾日就冇喇！

幾時 1 萬？

LM

hi 返緊工

上榜屋邨/住所 (599J)
*1229政府宣佈如一棟樓有兩個單位有源頭不明確診個案，政府就會刊憲要求曾經逗留喺有關住所超過兩個鐘嘅人強制檢測

葵盛西邨第8座
錦豐苑錦蕙閣
麗晶花園第6座
東頭二邨貴東樓
龍蟠苑龍珊閣
乙明邨明恩樓
寶達邨達怡樓
彩雲（二）邨明麗樓
柴灣景翠苑
富山邨富仁樓
平田邨平誠樓
石籬（二）邨石榮樓
廣福邨廣智樓
旺角Skypark
西環均益大廈2期D座
港島東明華大廈A座
鯉魚門邨鯉生樓
大埔豐年樓
油麗邨逸麗樓
荃灣德泰大廈
觀塘花園大廈玉蓮臺
油美苑潤美閣 (紀律部隊宿舍)
將軍澳康盛花園4座
瀝源邨榮瑞樓
彩雲邨豐澤樓
坪石邨藍石樓

慈愛苑愛仁閣
德寶大廈
何文田邨靜文樓

唔駛開工就咁得戚

行山

邊有

疫情回落

Bingo紙

背背係430post IT專員

內地增8宗本地個案北京多1宗 瀋陽完成檢測450萬人
抗疫期間購色情片觀看 黑龍江幹部遭中紀委批評
鍾南山：中國沒必要農曆新年禁出行
上海專家指本土病例仍只是零星散發
日媒指有中國疫苗走私入境供有錢人注射
國家疾控中心專家：民眾對變種新冠病毒不必恐慌

越南出現首宗變種病毒輸入個案
南韓禁5人以上聚會 補習班滑雪場有條件營運
英國允許搭配不同種類新冠疫苗為民眾接種
英國連續4日新增個案逾5萬宗
英國研究指疫苗對病毒變種仍有效
BioNtech批評歐盟訂購疫苗數量太少 憂歐洲疫苗供不應求
印度監管機構批准阿斯利康疫苗作緊急使用

你好

循例屌晒cctvb 支那01 白粉報 鳳凰衛視 點新聞全家先，祝你地全家生cancer中武肺入醫院畀車撞爆炸就地火化

好有恆心

每日期待背背嘅折綫圖

2021年1月1日00:00:00至23:59:59，多35宗確診個案

1月1日00:00:00至23:59:59，多35宗確診個案

疫情已完！

沒事兒

係咪冇事啦

1imported
24linked
10unlinked

1宗輸入
34宗本地 (24宗本地有關連個案 10宗源頭不明)

準備好落街打波

1 imported
24 linked
10 unlinked
3 more buildings for compulsory test

終於完啦 太好
可以變番正常香港

facial做得未

開返gym未

初步有冇講？

35宗
8890-8924
15男20女 4-82歲
7臨時檢測
1輸入
10冇源頭
24相關

大廈2宗唔相關強制檢測：福華街福寶樓、水邊圍邨泉水樓、康城領海9座

南非變種：8724，8723（8724朋友）
2宗英國變種：8739、8735（一家人）

日出康城都要強制檢驗 係咪第一棟私樓要？

3大廈強制
－福華街華寶樓
－水邊圍邨泉水樓
－日出康城領凱9座左翼

SSP華寶樓
水邊圍邨泉水樓
嶺凱

封城，全城免費驗測(微信支付80)進入戰時狀態

HA：尋日早上9時至今早9時多55宗呈報個案

56出院，咁少

仲未反映假期群，準備反彈

#8723 #8724 南非
#8739 #8735 UK

笑撚死買咸片被批評

56人出院

55呈報
2離世 總共146
56出院 總共7968
741留院 49危殆 40嚴重 652穩定
1259床 60%
691房 70%

初步？

49人危殆
40人嚴重

CCTVB死全家

隔離/負壓病床 1259張 使用率60%
隔離/負壓病房 691間 使用率70%

prelim呀屌你老母

第四波完左

CCTVB回落撚

2021年1月1日00:00:00至23:59:59，多35宗確診個案

1imported
24linked
10unlinked
>40prelim

who fucking care

Tvb ask prelim

以為cctvb又問過咗高峰未

持續下跌

初步又係9UP

很好

初步>40, 回升！

咁快英文

cctvv問prelim 要洗底？

咁琴日30單初步應該係關紅日事

驚閪咩，多一倍先講野啦

靜咗幾秒，D記者根本唔識問

7000000》55

疫苗緊係照顧狗隊同廢老先啦

會唔會45分前就完

又問高峰

福華STREET

快啲開返gym 同晚市

但佢識Chuen Shui House

SCMP唔問就真係完

立即撤回限聚令

[求推] 衞生署 強制檢測名單 又双叒叕有錯？

唔知有冇記者問依樣

政府：要再加強防疫措施

幾時開番美容院

美容院

應該唔會有記者識問

希望party群組快d 浮面

599J強制撩鼻哥窿
－深水埗福華街5-7號華寶樓
－元朗國水邊圍邨泉水樓
－日出康城第2C期領凱9座左翼

美容院好無辜

好想揼骨

停薪留職

大家覺得6號之後限聚令晚市禁堂食會唔會再延長

我都好想，腰都梗埋

我究竟考唔考到車

我想線面

成身梗撚哂

輝瑞疫苗係100》0.3副作用

中國疫苗係100》5G唔知

會 政府為咗穩陣起見

我覺得會

每日4-50 應該唔會放鬆住

記者唔該問馬頭圍海悅廣場囍宴

好想知之前話要去澳門搵女朋友個位巴打搵到未

如果十號準時復課就唔會啦

強制嗰43個大厦冇捉到確診？

線面上鏡好睇啲

哼，聽許樹昌講法，分分鐘要清零14天先有望開番！

復課復一陣又新年假
然後啲腥港人返黎又爆過然後又停課

呢挺嘅通訊

幾時有晚市啊

樓主其實係咪想講，安心上路APPS根本冇撚用，幫唔到我地捉密切接觸者

私隱

唔好復課住 唔想個女考試

回落緊了，你知、我知、衛生署同醫管局都知

竹君：即係無用

局長話要放棄架

比個熱線可能重快過開app

8872 AWE檢疫培訓人員 未接觸過檢疫人士

[求推] 衞生署 強制檢測名單 又双叒叕有錯？

薛狗發難渣添

粉粉有鼻水

樓主小心D

加上免檢疫
再黎第五波

原來佢連個口罩都粉

#8723 10月由UK去咗南非

Pink lady

深水埗福華街華寶樓
元朗水邊圍村泉水樓
日出康城領凱9座(左翼)

咁呢個唔中變種都唔得

呢一波平均嚟講星期日都係高

粉粉起痰

英國MIX南非再進化

又問回落

有線拎蘋果報導黎問

又問趨勢

報到

講到明個app係垃圾

咁遲

我估幾日後會上返60

睇下有冇記者問

樓主：趨勢向下，但唔排除會唔會有技術性反彈

要搵飯食

勁勁轉行變左做占卜師

白粉死全家

財經台口吻

估都估到啦

間間黨媒都問家庭群組，係咪佢地斷六親唔會有親朋好友

8621同埋咩話？？？

竹君摸眼

肺炎要輸了

惡左

好惡

華寶樓 3單位 4人 其中一單位2人
泉水樓2單位3人
康城2單位5人（一單位一家人）

你邊間傳媒呀屌你老母

點解個個都問電影

今日mc訓著左

呢個咩apps

Warsvote4hk

WARS4VOTE

係咪想害竹君日日問安心出行

今日冇話題

搵人問將藍隧道？

樓豬割蓆！

兜煙...當然呢啲資料

竹君：安心出行是無用的！

有中招人士去過咁又點？成街都係啦，去得緊係信間鋪/大廈有消毒，要個APPS黎把撚咩

樓主：假使我確診

咪撚影相啦屌你老母嘈餐哂

支持位係邊

你又邊間呀

3成走唔甩

大家新一年都未訓醒

記者成日想借張竹君把口插安心出行。

玩咗成年，都知佢絕對唔會講D咁敏感嘅野，D記者究竟係咪弱智

俊宏軒 +1 同一方向 差14層
灣仔積福大廈 +few cases

MC：你問先啦，好嘛

各大記者幫幫手

俊宏軒
積福大廈
多咗確診

各位好

點解成年都仲有人問

你又邊位呀屌你

屌
邊班機上wars就睇到啦

要清零14日，農曆年前都冇乜可能...

晚市可能會學上次咁慢慢放

UK total10
南非 total2

英國變種

唔報邊間一律當係CCTVB，死全家啦

下個禮拜仲有冇wfh

圓

1703完

已經冇

工都冇得開

好想知工墓員番工未

有GYM做先

我公司暫時default係wfh，等公司通知先會返公司。

我估停多7日睇下聖誕新年有冇爆發

岩岩訓醒宜家上黎

追查到底

[求推] 衞生署 強制檢測名單 又双叒叕有錯？

去到1月6號

幾時先變番14 日隔離
就嚟番香港唔想俾21 日錢隔離

現家開可能新年前爆又停哂
進退2難

最好唔開

咁咪唔好返

扣除輸入個案，十月至今不明源頭個案佔三成
CHP好似唔太著力去追溯不明源頭個案嘅上線傳播者
而家處理個案流程只係叫發病前兩日起嘅密切接觸者去檢疫
但發病前2至14日嘅接觸者，好似冇請佢哋去檢測

其他疫情控制得好嘅地方
都好著重調查返不明源頭個案感染源
因為個感染源好可能唔單止淨係傳染畀一個人
搵返個感染源先至可以截斷成條傳染鏈

Implication of backward contact tracing in the presence of overdispersed transmission in COVID-19 outbreaks

屌我呢度跟足政府，政府再唔講就1月6就完

因為太多個案啦，以佢哋依家人力難啲追到，而且檢測中心夠唔夠安置佢哋又係另一問題，除非好似記者會上面講有跨部門幫手，但其他部門邊度想叉隻腳落嚟

無論跌幾多都仲係三成unlinked

日日都見到你

佢哋個information management都做唔好
要求呢啲真係諗多咗

[求推] 衞生署 強制檢測名單 又双叒叕有錯？

其他發病前2-14日既接觸者之前都有派樽

但D人話自己退休、無乜出街，又可以點？

有冇人搵到華寶樓同埋領凱個確診編號

樓豬今日已經預告緊未來一星期個案會再度回升

應該加要多啲人手
好過倚賴社交距離措施，社會成本太高

澳洲維多利亞州人口六百幾萬，疫情高峰時，個案追蹤團隊有2600人，所以做到不明源頭個案只佔總數一成

今晚啦

應該要晏少少有新聞公報先有資料

有一unit 4cases已經幾日前filed咗

畀人做gym啦屌你個閪

有

康城已知係兩個唔同單位
只要知道埋新增個案係唔係冇源頭就可以confirm到有冇老屈

[求推] 衞生署 強制檢測名單 又双叒叕有錯？

呢樣一定係最遲，一日未回復面授課堂，康體設施都唔會開..

新增危殆個案:
編號 報告日 發病日 性別 年齡
8864 01/01 12/21 女 59

新增嚴重個案:
編號 報告日 發病日 性別 年齡
8866 01/01 12/20 男 86

日本都縮食肆營業時間

衞生防護中心表示，早前要強制接受病毒檢測的灣仔積福大廈，再出現確診個案，預計稍後會再新增個案，因為其中一名確診者為保安員，與不少住客接觸。

中心傳染病處主任張竹君說，大廈的一名保安員早前確診，發出強制檢測令後，陸續發現確診個案，有個案曾經與確診保安員打招呼及交談，所以預計稍後會出現更多確診個案。

據衞生防護中心資料，一名曾到訪該大廈的71歲男子最先在平安夜（12月24日）確診，相信是大廈保安，及後3名女住戶（31歲、63歲及73歲）分別在29日至31日確診。

打招呼都中

可能有扑野

有咁嘅工

食蕉profile

樓豬這樣是不對的

“喂~你返嚟拿~?”
“早晨呀~返工呀~~?”
“喂~你中咗招未？未都就快到你喇, 因為我中咗呀~~”

71歲老當益壯

君君好咸濕

行完山勁攰

building list 已更新！！！

衞生防護中心調查新增35宗2019冠狀病毒病確診個案
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
衞生署衞生防護中心公布，截至一月二日零時零分，中心正調查35宗新增2019冠狀病毒病確診個案，至今本港個案累計8 924宗（包括8 923宗確診個案和一宗疑似個案）。

新增的個案其中一宗曾於潛伏期身處外地。

過去十四天（十二月十九日至一月一日）累計新增919宗個案，包括843宗本地個案（其中310宗源頭不明）。

開始覺得冇意思。
政府唔封關，睇嚟林鄭好驚疫情完咗大家出嚟反鳩佢。

(左翼) (Left Right)

想知吉慶圍是咪變左武肺圍

華寶樓
＃8658（本地個案） 28/12/2020
＃8900（本地個案） 02/01/2021
＃8842（與本地個案有流行病學關連）31/12/2020
＃8849（與本地個案有流行病學關連）01/01/2021
＃8912（與本地個案有流行病學關連）02/01/2021

將軍澳日出康城領凱9座 (左翼)
＃8581（與本地個案有流行病學關連）27/12/2020
＃8582（與本地個案有流行病學關連）27/12/2020
＃8588（與本地個案有流行病學關連）27/12/2020
＃8627（與本地個案有流行病學關連）28/12/2020
＃8913（本地個案）2/1/2021

元朗係咪會封國？

Left Right Left Right Left Right Left

鬼佬問路

Updated
現有資料睇，今日三座樓都係真正符合強制檢測資格
但我都會繼續監察

[求推] 衞生署 強制檢測名單 又双叒叕有錯？

Google Docs 一表睇晒強制檢測名單真相

辛苦哂未未

咪係 多三倍 香港人都未驚呀

#8581
1225 西貢 The LOHAS 康城 太興

#8644
1225 葵青 祖堯坊

#8651
1226 深水埗 德寶大廈
1226 深水埗 西九龍中心 薩莉亞意式餐廳

#8669
1226 葵青 青衣綜合大樓

#8692
1224 九龍城 凱旋工商中心 1 期
1224 黃大仙 樂富廣場 大家樂
1226 黃大仙 黃大仙中心南館 大家樂
1227 黃大仙 黃大仙中心北館 大快活

#8764
1224 灣仔 掃桿埔紀律人員體育及康樂會

#8767
1226 觀塘 油麗邨卓麗樓

#8770
1228 九龍城 旭日街19號

#8777
1225 油尖旺 彩星集團大廈
1225 沙田 新港城中心 海港酒家

#8792，8923
1230 黃大仙 黃大仙中心南館 麥當勞

#8805
1225 屯門 屯門市廣場 1 期 Outback Steakhouse

#8806
1226 元朗 尚悅10座
1230 油尖旺 港威商場 Cova Ristorante & Caffe

#8812
1226 葵青 豐樹青衣物流中心

#8813
1225 九龍城 寶其利街 89 號
1227 九龍城 黃埔花園第 3 期地下
1229 九龍城 何文田街市 樂家粥館

#8823
1229 油尖旺 莊士倫敦廣場 新新酒家

#8828
1227 屯門 兆康苑兆平閣
1227 元朗 大棠有機生態園
1228 離島 迎東商場 合和牛腩

#8837
1228 黃大仙 文德樓地下

#8839
1229 深水埗 荔枝角道 323 號 康瑞甜品

#8840, 8841
1224 荃灣 大鴻輝(荃灣)中心 一鍋堂

#8840
1226 荃灣 8咪半

#8854
1227 東區 小西灣廣場 一粥麵

#8861
1226 灣仔 新鴻基中心 龍袍
1227 南區 影灣園 露台餐廳

#8870
1229 油尖旺 油麻地街市

#8882
1229 油尖旺 新東海商業中心

#8904
1229 觀塘 麗港城商場

#8912
1229 南區 奧華行旅·香港仔

#8914
1229 九龍城 馬頭涌道 56 號

#8764
1224 灣仔 掃桿埔紀律人員體育及康樂會

想釐清一件事關於【599J】「如大廈過去14日內有兩個或以上單位出現無關連確診個案，會被納入第599J章下的強制檢測公告，過去14日曾身處相關大廈的人士須接受強制檢測。」

是否必須一棟樓有兩個單位而兩個單位都要有源頭不明確診個案至要做強制檢測
定係
一棟樓有兩個單位，而兩個單位其中一個單位有源頭不明確診個案至要做強制檢測

多十倍先好講爆發

旅遊 飲食 零售 健身
苦主大遊行

佢面皮厚撚過石屎牆，就算幾行出黎反佢佢都係WFC，所以佢點會驚呢D野

100倍都未驚過

日出康城嗰d樓層同單位勁煩

左右
左左右右
向左走向右走

推

咁政府都係一個指標ge，睇下政府會唔會再延長。

好多銀行都唔跟政府 一早WFH 政府唔WFH都隔一排先慢慢返返多啲

問得好好
唔可以俾個政府彈出彈入，換咗字眼當改咗準則

12/29
// 衞生防護中心傳染病處主任張竹君：「譬如兩個單位都各自有源頭，即如公司有源頭，另外一個是有家庭群組，這些就不屬於我們想做測試的範圍。但如果其中一個有源頭，另一個沒有源頭，我們都會包括。我們仍點算有多少(大廈)，可能有數十個左右。」 //

不過張竹君俾人感覺係佢都話唔到事嘅
依家話得事都係777 政務屍 劣政屍 PK廳 聶德權
食衞局喺政府任務面前都只係一隻助紂為虐嘅冇牙齒輪

因為領凱九座左翼只有一宗無關連個案，
所以我有呢個諗法。

// 其中一個有源頭，另一個沒有源頭，我們都會包括。 //

除非衞生署廢到咁都可以搞錯晒啦

消失人士唔好瞓咁晏

早晨！

早晨雪雪

未訓

學完車番歸

幾時考？唔驚個考試延期？

中國籍留學生
唔夠愛國所以中

消息呢？

其實市民同區議員只會睇《政府就強制檢測公告》入面嘅野，
《公告》入面明明話「如大廈過去14日內有兩個或以上單位出現無關連確診個案」，但無細明話「一棟樓有兩個單位，而兩個單位其中一個單位有源頭不明確診個案就要做強制檢測」，咁樣是否屬誤導公眾，市民同區議員一向理解為「一棟樓有兩個單位而兩個單位都要有源頭不明確診個案就要做強制檢測」

咁快學

早晨

今日好熱喎
btw下星期又連凍6日

練番的手感
學一堂就走左
消失人士呢

消失人士呢？

祝你考車順利

屋企凍

Cable 40

now 40

Now 40

其實有無人開始覺得個數字回落喺驗唔切多過真係回落

真係回落，冇事喇！可以重晚開市堂食，學生復課！

重開晚市

強檢屋村都未有結果

即係接近50